入到天水圍見到啲中學生真係呆撚左

大大聲既大陸式普通話，聽到真係屌一聲 難撚聽過粗口

究竟我係咪翻左東莞？

天水圍啲完善配置就係服務啲大陸仔

十/二十年前係講廣東話

中共想用普通話大洗牌，但香港人唔會咁易俾你地玩死

P.S雖然好多香港人已經投共/屈服

雙非升中了

純正

你lunch係太子/旺角食飯已經一堆堆中學生講普通話

其他就講蝻亞狗話

教育已經令新一代洗腦
廣東話 繁體字 慢慢沒落 變左方言
以後識講廣東話係小數民族
唉

遲下變左 客家話 潮洲話咁

聽D中學生爛口爆粗都好過聽佢地講蝗語

個D仆街天耀落車搭車返大陸個屋企屌佢老母

講乜野話 唔係重點
如果佢地全部講英文 你又會唔會覺得有問題

一路以黎個重點 應該係佢地本身表現出黎既教養

學校配合，新一代移民家長唔學廣東話，仲有佢地玩o既手機遊戲都係國服用國語溝通。

小弟入到中大法國中大好多人好鐘大陸文化，lab 睇延稀，飲悲茶，假日上深圳，旅行去北京，我呢啲普通學校入邊毒撚多grad 去日本，入到中大真係嚇撚左

就算係英文都係咁話
當一個語言沒落，民族都會收皮
痛心緊嘅係呢樣

初中小學都係講緊D支腔蝗話

仲要懶係好威好型咁Chok腔講

過多十年應該變晒後生仔講蝗話

屌根本勁多都係支那賊種，睇個樣就知

兒登大把支那00後係到打拼音輸入法tim
仲屌9返人轉頭

特別係十八鄉同茂峰
愈黎愈多 學屆全部都講普通話

國語國服
普通話咪普通話
大陸服咪大陸服
自己國家嘅野先會用個國字

天理循環，報應不爽
他朝大陸國語被其他語言取代唔好講番相似嘅嘢，因為國語都一樣消滅過其他地方嘅語言

要消滅一個民族，首先瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先先從他們的學校里下手。